24歲港大女Miss棄教鞭做雞, 理由竟然係.......

在大眾眼中，援交二字離經叛道。出賣身體換取金錢，很多時不是自主的選擇。然而兩名青年，有一定學歷，卻選擇走上性工作之路。他們抱著「性工作是工作」的信念，身體力行接客去。
有學者指出，主張「性工作也是工作」，是為去污名化，消除社會對性工作者施加的壓力和歧視，以保障性工作者的權益及重新建立公民身分。

24歲的許彤畢業於香港大學文學院，現時身兼幼稚園教師、私人補習老師及自由設計師等職業。她在大學曾修讀社會學課程，交上不少同志運動界的朋友。在討論中，她理解到父權社會對大家造成壓抑，並接觸到女權主義和性自主等觀念，於是開始參與相關運動。她經常聽到圈內人說「性工作是工作」，但發覺大多都流於口號式表達，人們聽膩了，沒多大作用。於是在去年八月，她決定身體力行，以援交推廣「性工作是工作」的概念，當上一個性工作者。

育兒工作成援交導火線

許彤踏上援交路的導火線，是她當上兼職幼稚園教師，跟幼兒上英文唱遊班的經歷。當時上司指示員工不准責罵幼兒，惟其中一個幼兒特別頑皮，但許彤目睹同事仍要擁抱、親吻他，還要對他說：「我愛你。」

許彤對此非常反感，她認為那句「我愛你」是將情感化成工具，贈送給那個不討好的小孩。她頓時發覺，很多工作都需要販賣身體和感情，與性工作的差別，只在於所賣的是懷抱還是陰道。她更嘗試將感情付出量化，認為幼兒教育比性工作販賣較多感情，因為性交易中她可以自由選擇販賣多少感情，即使對方要求過多，她仍然可以找方法敷衍對方。一想到幼兒教育所賣的感情比援交還要多：「我的包袱突然放下了，那就不如『做雞』，也沒什麼大不了。」於是她在入職幼稚園後不足一星期，便投身援交行業。

性工作是一種選擇

許彤認為「性工作是工作」有兩重意思，第一：性工作並不比其他工作低下；第二：性工作不是剝削。她解釋以往女性普遍因為競爭力低，逼不得已才成為性工作者，但現時女性競爭力提升、工作選擇較多，若她仍然選擇從事性工作，外間便應該尊重她的抉擇。每份工作都有其剝削和不自主的部分，任何人都有權決定如何使用和展示自己的身體，只要不傷害別人即可。她曾遇到客人以加價作餌，企圖不戴避孕套性交，最後她只答應讓他體外射精。由於擔心體外射精也會傳染性病，因此她決定以後遇到這類客人，寧願不收錢拂袖而去。

生活就是展覽

許彤於去年十月在facebook開設專頁「地方的蕩婦（的不專業援膠手記）」，目前已累積逾6,000個讚好。她透過專頁轉載有關性別和性的文章，亦會分享作為性工作者的體會，與網民交流對性的看法。她認為，「蕩婦」一詞不應從字面意思解讀，而是指女性不需受制於社會規範，可隨心所欲做想做的事。此概念並非女性專屬，任何人皆有權擺脫社會枷鎖，例如感到疲憊不堪時，在一個不太擠迫的地鐵車廂，可乾脆坐在地上，只要不影響別人，底線就是如此。她希望可以把「蕩婦」精神套用到更多範疇：「我的生活就是一個展覽，我希望在世人面前示範一次如何沒有枷鎖地生活。」

不了

lm

x2

個張示意圖黎
如果係真 條女而加一定窮緊

咁嘅樣可以回水嗎？

佢以為做雞同其他工一樣有學歷同有工作經驗就得

會窮

Clickbait

禁完條link，負皮，頭也不回，上一頁
大家千祈唔好禁

屌你老母做番教書啦
聽我講啦真係為你好

黑猩猩咁

唔係

🤢

不過"沒有枷鎖地生活"呢個諗法幾堅
不過你都係打番份正經工啦 會窮

屌你老母，咁樣衰學人做雞，
佢比番錢我都唔屌啦你老味

少年你太年輕了

唔係話歧視 但做雞搵快錢就唔好咁多辯解啦

Sor, 法官大人都屌唔落

點解美國女教師同香港女教師差咁遠

條女都唔靚......

屌

好樣衰

倒貼都唔屌

Even dog don't tuck

條女係女權撚黎 話要做雞擁抱污名

44歲下話

俾狗屌都告主人虐畜啦

唔好search連登post
ptgf 標準

入黎就係為左睇呢句

豬西機場

各自各選擇，可必解釋

做雞就做雞啦
講到去污名化咁偉大，又唔做免費雞？義工咁咪仲偉大
階級觀念個個地方都有㗎啦
香港陀地我信無人逼良為娼㗎喎

不要
會窮

會窮，不了

係真

訓啦柒頭.jpg

會窮，否了

屌埋我個份

唔放大黎睇都ok

Binc

佢呢個理念其實有問題

唔好再貼佢ok？
好撚樣衰

……

要彰顯女權，應該係佢去叫鴨，而唔係去做雞喎

你如為做雞果個有資格做架咩

因為美國女教師簡稱美女教師 報紙佬教

係唔係鏟晒青果個
之前有人貼過
佢光明正大搵客 好多人幫襯架

gay post😒

法官大人
殺了我吧

光明正大做雞

雖然佢係援交，但佢係有思想架人，或者佢想係呢個體驗得到一D人生哲理。

好似

（無圖）ptgf/援交雞有無最低標準？

WTF

不了。。。

點解話自己係女權主義就去做雞？
要爭取女權 咁姐係依家社會係男權dominated?
咁點解無男人做鴨/男人做鴨得基佬客？
爭取女權唔係應該走去叫鴨？

講還講 唔好貼圖

免費都 不了

wtf

窮了

呢個世界真係咩人都有
好地地走去做雞 又滿口仁義道德
想帶出d咩？

lol

佢應該覺得自己好靚
Btw我覺得佢係les

我都唔明 莫講話你

les但係又俾男人屌

同樣比人屌 一個有錢收一個無

百貨應百客

點扯得起呀

港女真係連做雞都垃圾過人

無關係
因為佢個心態係：有何不可

同女人講Logic/女人口中的"道理"=

唔只，佢嘅期望直程係要其他人接受/接納甚至去認同佢"有何不可"嘅心態

佢講得好岩 做幼教明明好撚憎啲港孩都要逼自己攬佢地 愛佢地讚佢地 同做雞係essentially the same

咁不如做雞 仲賺得多啲

其實好多職業都係同做雞無分別 點解擺明車馬做雞要比人話？ 點解明星仔暗啞底做雞但唔認要扮玉女 又可以受萬人景仰？

Btw 我認同佢哪來的自信

唔係會物化女性咩

體驗生活

同你諗嘅一樣

見到個post馬上負皮

軟晒

U think ur fucking the chicken? The chicken is fucking u

比返錢我都唔會屌

不屌了

gg

依家做雞都可以大條道理

父權主義點解會導致做雞俾人歧視？
認真學術討論 想知

彈鐘

做咩咁多人負皮

Ptgf佢都係熱門黎喎

呢個係contemporary art黎

鳩都縮埋

xD

沒有嘗試過的人生，我都想嘗試一下…

不過唔知應該係條女講，定係啲客講至啱…

真心想試雨屌下喎
未試過屌miss 仲要咁樣樣

私煙 ceci都有人屌啦百貨應百客

睇哂篇文，講野好on9

個標題十分d內容農場

條友真係男人黎

咁既樣真係送都唔屌

佢係咪之前陳浩天訪問嗰條女

我記得佢支持港獨的
民族黨當時新西佢有提票
[size=4]大家可否輕力D/size=4]
其實我覺冇咩野

真架, 中大emilia 個老死呀

乜撚野唔係呀, 佢自己ig 講明自己做hooker

Emilia 正好撚多

女權撚個腦係難理解d
你見佢今時今日都仲覺得個社會係父權社會就知

損人不利己，回頭是岸
唔好再出黎害人啦

呀屌佢又幾正正常常

我係男人 都覺得呢個社會係父權社會
只係冇以前咁嚴重
提升女權我覺得係fair既 但依家行頭個班女權撚真係好extreme
呢條女直頭痴撚線

我比較擔心佢會唔會無咗份工

其實女權主義者係咪一堆唔抵得人地遭遇好過佢嘅loser?

留比我okay

見過條女ig
有佢wechat不過冇add

早排睇ptgf post先睇到有巴打話佢會窮
佢ig有大量露毛黑絲肚腩j圖

邊位巴打夠膽上

又係呢條垃圾臭雞
做雞做到拎黎打J
次次拎住HKU同私補，幼稚園老師黎打J
你做雞，鍾意比人吊就算啦
唔撚該你唔好合理化件事啦，嘔撚心

屌你老母

幫襯佢果d 人究竟係咩心態 ？

真係好on9
做雞就做雞 咪拉埋幼稚園老師落水啦

肯定係24？大佬你話佢44我都信

回帶

男人黎既屌

係佢嚟架張相
佢以前有幫人補英文
同另外兩個人一齊搞小型補習社
我有補中文 唔係佢教
不過都識識地佢
佢諗嘢個思維好奇怪
估唔到宜家做雞。。。

如果個理由係真既,堅勁

我到底睇緊乜撚野呀
為人師表咪教壞下一代好喎

連登毒撚覺得女人唔係處係雞係公廁係咪父權表現？

more

上個英文班學人話自己係幼師

仲諗住用教鞭教訓下佢
我出返去先

又係呢條友
佢上次咪上過報 話咩驚屋企人知佢做嘛

只係諗到一個原因
係唯有做雞先有可能比仔扑

嘩 應該衰個屌偽娘
不了

真係好似黑猩猩呀！

深知自己太樣衰,但又死要面唔接受事實,
潛而默化,搬/造好多道理/係世人不為理解既理由/出頭爭啖氣咁
自我催眠去成就自己做雞既大道理

(其實好想扑又無仔扑又唔想抑壓性慾)

6

女權搬龍門
幫襯又話物化，你幫襯淘汰你又話唔尊重

幾時到佢個frd

Agger
成日話女人都可以乜乜乜唔應該乜乜乜唔需要男人
其實都係葡萄心態自卑變自大

嘩屌

我唔想扑嘢呀

must share

女權撚講到做雞都可以係聖女

唔怪得同中大Emilia咁fd 兩個都鐘意用女權做擋箭牌去合理化自己問題 人地批評佢就話人道德塔理班

又係到合理化做雞

agger

幾錢Q?

emilia 呢啲八婆收啦屌你老母

我記得睇過佢寫既文，過左20都冇人喉所以走去d唔知咩group求其搵左個師兄破處，然後就開始呢個所謂既做雞社會實驗

咁真係做佢個行真係搵錢又快又多既，或者佢覺得維佢自己既權同時，其實係度淹飾緊自己出賣肉體既事實

唔出黎做邊有男人屌佢呀 24歲生到咁撚樣
說穿了說是西痕 遲早生性病

唉 咁都屌得落不如打飛機好撚過啦

認同
女權主義者就係咁樣

ig好多comments話好好j

你走吧啦

比錢我都唔屌啦仆街

咩年代 仲逼良為娼

嘩！夜麻麻以為撞鬼

有少少似麻友 其實

唔好理女唔女權先
我只係覺得俾錢屌佢好唔合理，定係我要求太高

如果大家有閪都叫似話都係既

yes

這麼醜 __ __

主動同被動既問題

btw佢講過好多feminists雖然口講支持sex work is work，但好多仲係停留嚮自己既ivory tower，覺得性工作者一定係「需要幫助」，其實就係睇唔起性工作者
佢認為講幫助性工作者好易，但係香港從來都冇feminists真係去了解sex workers需要啲咩，淨係得把口，即係雖然有feminists係pro-sex work，但兩者之間仲係有分野
知識份子vs性工作者，等於bourgeois vs working class咁，講得好聽但係太離地。呢個都係佢選擇投身性工作既其中一個原因。

Ricko lam?

佢段野個意思唔係女權主義者係咁
而係有班傻西用呢個名比藉口自己做西野
tree gun 都話自己本土喇

當我無講過

簡單講 佢想明人地點解做雞 所以佢走去做雞
但點解咁又扣落去話自己係feminist 到呢?
我覺得我第一句同第二句根本唔關事
佢根本美代緊自己做雞 又影衰真女權人仕（真個幫 唔係婦權個班傻西）

鴨定雞呀?

"她解釋以往女性普遍因為競爭力低，逼不得已才成為性工作者，但現時女性競爭力提升、工作選擇較多，若她仍然選擇從事性工作，外間便應該尊重她的抉擇。"
乜撚野logic 有幾個文青friends like左佢個page

哪兒來的自信
你個樣真係好撚趕客呀屌

feminism有一派係覺得sex work is work，又有啲係覺得sex worker係俾人剝削
咁佢覺得pro sex work個派雖然口講支持，但依然少左啲insight同將自己擺到高高在上咁去「幫人」，所以先去做，我咁睇又唔覺得個邏輯有問題

我唔覺得佢影衰feminists喎，可唔可以講下點解咁講

利申左先，我覺得feminism係追求無論令男定女都可以用自己想要既方式去生活，你做雞做鴨又好，你反對婚前性行為都好，都冇咩大不了，你鍾意就得
物化女性呢個問題淨係出現係個女人唔當自己係件貨物，但其他人又唔尊重佢意願對佢身材或者樣作出評論，但如果有女仔(或者男仔)將自己身體變做搵食工具，咁就唔存在呢個問題

樣撚衰到 好心有啲自知之明啦

同埋sex worker易搵錢係因為high risk自然有high repay
如果做雞做鴨冇stigma，咁自然supply就會多，supply多左之後自然個價就會跌
要令到佢地搵唔到食既最快方式就係1.唔好幫襯 2.唔好污名化
少左demand少左risk自然個市就會跌

如果係靚嘅 呢個post一定正俾多過負評

btw 又係啲feminazi

吹撚到 收啦屌你老母

屌,做雞就做雞啦,扮撚曬野咁,雖然笑貧不笑娼,但你做雞做到博人同情真係唔抵可憐

同emilia一撚樣

不如你問佢殺人犯多數男人。咁佢為左女權為左平等又係唔係去殺人？

補過佢

識左佢四年 不嬲個人都奇鳩怪 我仲因爲唔想見到佢冇睇未竟之路
講真 真係熄左燈都扯唔起

利申: hku 同學

係就好

第日無仔肯要唔好問人點解囉

同emilia wong一樣 明明係雞又要懶係高級

佢ig個名 avocado are awesome
感覺似係Les/bi呃撚屌

鳩已縮

o岩啊 做雞之嘛有咩咁大不了？ 雞咪又係一種工作，雞的工作只係拎個身出黎搵錢，你自己工作咪一樣 不同的係你出賣的係你的職業同時間，笑雞的人同笑翻自己係冇分別，係五十步笑百步。

btw道理大家都明但又真係唔洗出黎賣的，始終工作都係講天份

let the market decide啦呢啲野
我又唔覺得佢似怨天尤人個啲
佢自己都講唔洗幫佢美化，其實就係做雞
成班連登仔話佢係雞以為咁攻擊到人先好笑

我唔屌呀

夏蟲不可語冰 自己無深刻咁思考過做雞點解係唔岩既男人 點會肯接受有人思考完之後自願做雞？

女人做雞可恥呢個觀念 其實係來自對女性身分既物化：女人either：
1）做我老婆 幫我生仔 湊我老母 湊埋我本人；or

2）滿足我既性欲

兩者都係佢地需要既野 所以你會見到登仔話 呢條女好gfable（作用1）同好好j（作用2）

而好j既女=市場叫價能力高 當你出唔起價 佢好容易會跟再比得起高啲價既買家走 姐係會帽你 所謂歡場無真愛

所以呢呢兩種女絕對不能重疊

否則男人就會有好大既安全感缺失

而家女人做完雞埋街飲井水果時（男人assume一定所有女人最後一定要搵人埋單）就會可以威脅到佢地對呢兩種女既分隔

換成對雞既討厭 唔想見到女人做雞

如果各位係因為以上原因去討厭雞 咁好難講你無物化女性
你又以佢有無用去量度佢 又覺得佢係一件價高者得既貨品

但如果連自己點解有呢個觀念都無去深究過既人 全盤接受人講人教既野 你地只係港豬

這麼醜的妞.jgp

咁女人可以覺得討厭啦？

更何況佢喺自己 facebook page 講過自己係商品，
到底邊個物化女性？

幫人補習都好過做雞啦

其實佢咁樣會finally result in更多人做雞，除非佢可以令到demand變為零，變相佢而家係幫手削弱女權 俾啲邏輯先衝出黎柒啦
真係想fair返男女權，你應該鼓勵人唔好做雞，義工教性工作者除左扑野之外嘅工作技能，掉撚轉黎都有，姐係我要加強男權社會地位，我要自己做鴨再宣揚做鴨其實冇乜大不了，咪笑撚死人啦大學生

根本想有人扑自己者,正路副尊容鬼有gum多機會嘗到肉腸丫

做雞做到搵個咁高尚嘅理由

我認同你
我都有like佢個page

雨革後開始有留意到佢個人Facebook
其實佢做援交之前 已經有留意佢嘅野

佢行得好前
我唔敢講佢做嘅方式一定啱，但我欣賞
不過就覺得佢好多野未諗清楚，越做好似越踩越深
但同時又不斷接受訪問，每次訪問又有少少矛盾

妓女係人類最古老職業之一，你要去污名，等於要平反幾千年歷史，難過搞港獨，更加唔係擁抱污名就搞得掂，講完。

未寫完

有時見佢訪問出街後會話自己某啲point講漏咗或者講錯咗，佢呢個身體力行嘅project咁具爭議性，其實好應該出街前先睇睇寫成點，有無歪曲咗意思

睇佢update，而家好似沉溺咗喺啲霧水情緣到，同佢所講嘅大道理好似有啲距離。

女權都有分流派 佢地自己圍內都有圍屌
唔好乜都入落女權數

唔知佢有無
但記得睇fb佢都好似有講過好多問題係後來發現

不過做雞真係自己決定自己承擔返

佢自己當自己係商品當然冇問題，有問題既係物化唔想俾人物化既女人
呢個社會既雙重標準就係女人只可以俾人fantasized，但唔可以有性慾，女仔透露自己有性慾就係淫西，咩道理

又講,

個概念咪同果班大學生話咩垃圾劣食飯堂

而一班人走去食虫一樣

男人都可以做鴨啫，冇衝突喎

其實唔洗咁大反應，唔洗覺得女仔sleeping around就一定會係毒撚埋單，唔洗覺得自己會係最終受害者
好多feminists根本唔想結婚

佢的確係行得好前
但行到好撚錯
如果認為咁嘅方式可以令到女性平權
我只可以話佢on9

咪先佢係叫人擁抱污名唔係單純地要平等
呢個時候又要有少少補充
女性主義姐對性工作本身睇法都好兩極既，
一係就係你呢種性工作一定係剝削緊女性，唔應該鼓勵人做，法律上都要徹底禁絕
另一種係香港一般支援性工作者既ngo做法，認同同宣揚性工作係工作，做下啲empowerment野，有教佢地其他工作技能／生活技能。
當中
的確有好多人把口講好多女性主義理論，捍衛性工作者既權利反對壓迫女性乜乜乜，到真係接觸援交啊一樓一啊就變臉。佢既動機係成立既。

同埋女性主義思想太難接觸大眾，太多誤解同稻草人，你睇有人連佢係咪les/bi呃撚屌都講得出就知。作為第一個喺香港會講女性主義既性工作者，佢依家既知名度係令好多人第一次以性工作作為一個社會議題去討論。有討論，有時總好過冇人理既。

至於會唔會鼓勵多啲人做雞⋯⋯呃，其實佢有講呢份工冇將來，同埋冇美化性工作，我睇唔到佢言行間有叫多啲女仔一齊入行。好多行業既工作都只係一份工作，但有得揀，你都唔會去做，所謂既擁抱污名所求既唔係叫人嚮往做雞，而係一份尊重。當你知道原來性工作者唔係黑暗生物，係實實際際地喺你生活左右，你會對佢地係人，講野都唔會咁難聽。

點解有人會覺得咁樣會鼓勵更多女仔去做雞呢？
唔通佢將做雞講到好正好吸引？

1. 如果你係擔心女仔做雞會有stigma，佢而家就係話俾人知，就算有stigma都唔會死 (empowerment)
2. 如果你係擔心幫人埋單，咁呢啲咁「不知廉恥」既女仔本身個道德標準都過唔到你個關啦，就算佢唔做雞唔代表佢唔會俾帽你戴喎

wfc

認同
本身有咁樣嘅諗法 要對應返做法都唔易 佢做到願意做援交個下
不過睇佢講野 似乎冇清晰思考之後得出嘅根據 只係見到邊到佢覺得有錯就搞個樣 甚至睇篇訪問 我覺得佢比人笑佢樣衰都仲好 如果冇人睇佢台戲 佢又會唔會真心為佢口中嘅女權做野呢
我有d明點解有巴打話佢影衰女權主義者
如果佢嘅行動聲響一黎就咁大咁激 但實質幫助上(無論係幫助性工作者 或者 幫助大眾解除偏見) 都冇效 甚至惹人更反感 咁佢冇幫之餘 仲衰咗 麻目咗
當然唔係每次女權主義運動都包生仔 但至少佢有冇一套清晰理念呢
都幾明顯地大家都睇唔到有
如果佢人生係展覽 不如佢人生唔好係展覽啦 因為佢搞一個展覽 可能不知不覺害咗好多人

做雞都可以當係弘揚佛法咁款 光環想由頭包到個閪度

Emilia有身材又有d樣 大巴大巴逼佢含

係真，睇過佢ig 柒撚到反艇，唔咁撚柒點會讀咁多書去做雞，仲要係咁比人interview博上位呀

[/quote]

我又睇左次佢個page，佢寫既野雖然冇咩好新既理論，但如果作為introduction我覺得夠既

唔知你地有冇睇過House M.D.
佢而家探索緊做妓女會面對到啲咩問題，我覺得好似套劇入邊用好多唔同symptoms嘗試去diagnose，其中一定會有好多可能性，而symptoms可能係由幾種唔同既病造成，冇錯過好難去rule out錯既可能性，但每一次既wrong diagnosis會引發新既symptom，係經過呢個過程，醫生先至可以知道究竟個病人係咩病，先至可以俾proper treatment

Emilia做就值得畀錢啫

做雞本來就冇問題，笑貧不笑娼呀

個腦有事都廢事講
我淨係想講你真係好撚樣衰 中撚左幅射咁 你中學個同學講得一啲都無錯

我又睇左次佢個page，佢寫既野雖然冇咩好新既理論，但如果作為introduction我覺得夠既

唔知你地有冇睇過House M.D.
佢而家探索緊做妓女會面對到啲咩問題，我覺得好似套劇入邊用好多唔同symptoms嘗試去diagnose，其中一定會有好多可能性，而symptoms可能係由幾種唔同既病造成，冇錯過好難去rule out錯既可能性，但每一次既wrong diagnosis會引發新既symptom，係經過呢個過程，醫生先至可以知道究竟個病人係咩病，先至可以俾proper treatment[/quote]

都明白你講個個過程嘅
但我覺得可以再嚴謹多小小

好似1000+

佢有講過

佢比返人1000+ ？

豬西都吊高黎賣，呢行讀完hku冇錢加架喎

24歲？42歲下嘛。

點解佢會有市場
叫得雞嘅緊係想搵個靚嘅黎屌嫁啦
而家就比錢人黎

未打晒

而家就比貼錢買難受

ok

戴套二千喎，座底。
仲話有人出一萬中出，你信唔信？

你肯定冇見過佢真人
化左妝，打扮左，都係好撚樣衰
不過的確好過呢條女好多

子華咪講過：搵食姐，犯法牙，我想架

對唔住 我唔應該入黎

條中大肥豬西成日將個friend做雞掛響口邊消費,唔知仲以為佢有份做,心諗又唔係你做你自豪乜鳩姐

做雞都要咁既藉口

蒙頭可以一試

蒙頭入閘

不了。

樓豬凈係上台灣網，學埋晒呢d野

牙牙牙你老母

許彤。

係真架
有ig 有wechat

係咪妄想被社會迫害到上晒腦？

老老實實
做性工作唔係問題
問題係佢真係好樣衰
樣衰到超出左接受範圍
長知識原來援交唔睇樣
好撚震撼